QstnKey: T1A01
Ans    : C
Refr   : 97.1
QstnTxt: Which of the following is part of the Basis and Purpose of the Amateur Radio Service?
SelA   : Providing personal radio communications for as many citizens as possible
SelB   : Providing communications for international non-profit organizations
SelC   : Advancing skills in the technical and communication phases of the radio art
SelD   : All these choices are correct
QstnKey: T1B08
Ans    : A
Refr   : 97.303
QstnTxt: How are US amateurs restricted in segments of bands where the Amateur Radio Service is secondary?
SelA   : U.S. amateurs may find non-amateur stations in those segments, and must avoid interfering with them
SelB   : U.S. amateurs must give foreign amateur stations priority in those segments
SelC   : International communications are not permitted in those segments
SelD   : Digital transmissions are not permitted in those segments
QstnKey: T1C03
Ans    : A
Refr   : 97.117
QstnTxt: What types of international communications are an FCC-licensed amateur radio station permitted to make?
SelA   : Communications incidental to the purposes of the Amateur Radio Service and remarks of a personal character
SelB   : Communications incidental to conducting business or remarks of a personal nature
SelC   : Only communications incidental to contest exchanges; all other communications are prohibited
SelD   : Any communications that would be permitted by an international broadcast station
QstnKey: T1D06
Ans    : B
Refr   : 97.113(a)(4)
QstnTxt: What, if any, are the restrictions concerning transmission of language that may be considered indecent or obscene?
SelA   : The FCC maintains a list of words that are not permitted to be used on amateur frequencies
SelB   : Any such language is prohibited
SelC   : The ITU maintains a list of words that are not permitted to be used on amateur frequencies
SelD   : There is no such prohibition
QstnKey: T1E08
Ans    : A
Refr   : 97.3(a)(6), 97.205(d)
QstnTxt: Which of the following is an example of automatic control?
SelA   : Repeater operation
SelB   : Controlling a station over the internet
SelC   : Using a computer or other device to send CW automatically
SelD   : Using a computer or other device to identify automatically
QstnKey: T1F05
Ans    : B
Refr   : 97.119(b)(2)
QstnTxt: What method of call sign identification is required for a station transmitting phone signals?
SelA   : Send the call sign followed by the indicator RPT
SelB   : Send the call sign using a CW or phone emission
SelC   : Send the call sign followed by the indicator R
SelD   : Send the call sign using only a phone emission
QstnKey: T2A09
Ans    : B
Refr   : 
QstnTxt: Which of the following indicates that a station is listening on a repeater and looking for a contact?
SelA   : �CQ CQ� followed by the repeater�s call sign
SelB   : The station�s call sign followed by the word �monitoring�
SelC   : The repeater call sign followed by the station�s call sign
SelD   : �QSY� followed by your call sign
QstnKey: T2B10
Ans    : A
Refr   : 
QstnTxt: Which Q signal indicates that you are receiving interference from other stations?
SelA   : QRM
SelB   : QRN
SelC   : QTH
SelD   : QSB
QstnKey: T2C01
Ans    : D
Refr   : 97.103(a)
QstnTxt: When do FCC rules NOT apply to the operation of an amateur station?
SelA   : When operating a RACES station
SelB   : When operating under special FEMA rules
SelC   : When operating under special ARES rules
SelD   : FCC rules always apply
QstnKey: T3A06
Ans    : B
Refr   : 
QstnTxt: What is the meaning of the term �picket fencing�?
SelA   : Alternating transmissions during a net operation
SelB   : Rapid flutter on mobile signals due to multipath propagation
SelC   : A type of ground system used with vertical antennas
SelD   : Local vs long-distance communications
QstnKey: T3B06
Ans    : D
Refr   : 
QstnTxt: What is the formula for converting frequency to approximate wavelength in meters?
SelA   : Wavelength in meters equals frequency in hertz multiplied by 300
SelB   : Wavelength in meters equals frequency in hertz divided by 300
SelC   : Wavelength in meters equals frequency in megahertz divided by 300
SelD   : Wavelength in meters equals 300 divided by frequency in megahertz
QstnKey: T3C05
Ans    : A
Refr   : 
QstnTxt: Which of the following effects may allow radio signals to travel beyond obstructions between the transmitting and receiving stations?
SelA   : Knife-edge diffraction
SelB   : Faraday rotation
SelC   : Quantum tunneling
SelD   : Doppler shift
QstnKey: T4A10
Ans    : A
Refr   : 
QstnTxt: What function is performed with a transceiver and a digital mode hot spot?
SelA   : Communication using digital voice or data systems via the internet
SelB   : FT8 digital communications via AFSK
SelC   : RTTY encoding and decoding without a computer
SelD   : High-speed digital communications for meteor scatter
QstnKey: T4B12
Ans    : D
Refr   : 
QstnTxt: What is the result of tuning an FM receiver above or below a signal�s frequency?
SelA   : Change in audio pitch
SelB   : Sideband inversion
SelC   : Generation of a heterodyne tone
SelD   : Distortion of the signal�s audio
QstnKey: T5A12
Ans    : D
Refr   : 
QstnTxt: What describes the number of times per second that an alternating current makes a complete cycle?
SelA   : Pulse rate
SelB   : Speed
SelC   : Wavelength
SelD   : Frequency
QstnKey: T5B05
Ans    : B
Refr   : 
QstnTxt: Which is equal to 500 milliwatts?
SelA   : 0.02 watts
SelB   : 0.5 watts
SelC   : 5 watts
SelD   : 50 watts
QstnKey: T5C06
Ans    : A
Refr   : 
QstnTxt: What does the abbreviation �RF� mean?
SelA   : Radio frequency signals of all types
SelB   : The resonant frequency of a tuned circuit
SelC   : The real frequency transmitted as opposed to the apparent frequency
SelD   : Reflective force in antenna transmission lines
QstnKey: T5D06
Ans    : A
Refr   : 
QstnTxt: What is the resistance of a circuit that draws 4 amperes from a 12-volt source?
SelA   : 3 ohms
SelB   : 16 ohms
SelC   : 48 ohms
SelD   : 8 ohms
QstnKey: T6A01
Ans    : B
Refr   : 
QstnTxt: What electrical component opposes the flow of current in a DC circuit?
SelA   : Inductor
SelB   : Resistor
SelC   : Inverter
SelD   : Transformer
QstnKey: T6B09
Ans    : C
Refr   : 
QstnTxt: What are the names for the electrodes of a diode?
SelA   : Plus and minus
SelB   : Source and drain
SelC   : Anode and cathode
SelD   : Gate and base
QstnKey: T6C07
Ans    : D
Refr   : 
QstnTxt: What is component 8 in figure T-2?
SelA   : Resistor
SelB   : Inductor
SelC   : Regulator IC
SelD   : Light emitting diode
QstnKey: T6D08
Ans    : D
Refr   : 
QstnTxt: Which of the following is combined with an inductor to make a resonant circuit?
SelA   : Resistor
SelB   : Zener diode
SelC   : Potentiometer
SelD   : Capacitor
QstnKey: T7A10
Ans    : B
Refr   : 
QstnTxt: What device increases the transmitted output power from a transceiver?
SelA   : A voltage divider
SelB   : An RF power amplifier
SelC   : An impedance network
SelD   : All these choices are correct
QstnKey: T7B11
Ans    : C
Refr   : 
QstnTxt: What is a symptom of RF feedback in a transmitter or transceiver?
SelA   : Excessive SWR at the antenna connection
SelB   : The transmitter will not stay on the desired frequency
SelC   : Reports of garbled, distorted, or unintelligible voice transmissions
SelD   : Frequent blowing of power supply fuses
QstnKey: T7C05
Ans    : A
Refr   : 
QstnTxt: Why do most solid-state transmitters reduce output power as SWR increases beyond a certain level?
SelA   : To protect the output amplifier transistors
SelB   : To comply with FCC rules on spectral purity
SelC   : Because power supplies cannot supply enough current at high SWR
SelD   : To lower the SWR on the transmission line
QstnKey: T7D08
Ans    : A
Refr   : 
QstnTxt: Which of the following types of solder should not be used for radio and electronic applications?
SelA   : Acid-core solder
SelB   : Lead-tin solder
SelC   : Rosin-core solder
SelD   : Tin-copper solder
QstnKey: T8A11
Ans    : B
Refr   : 
QstnTxt: What is the approximate bandwidth required to transmit a CW signal?
SelA   : 2.4 kHz
SelB   : 150 Hz
SelC   : 1000 Hz
SelD   : 15 kHz
QstnKey: T8B08
Ans    : B
Refr   : 
QstnTxt: What is meant by the statement that a satellite is operating in U/V mode?
SelA   : The satellite uplink is in the 15 meter band and the downlink is in the 10 meter band
SelB   : The satellite uplink is in the 70 centimeter band and the downlink is in the 2 meter band
SelC   : The satellite operates using ultraviolet frequencies
SelD   : The satellite frequencies are usually variable
QstnKey: T8C11
Ans    : A
Refr   : 
QstnTxt: What is an amateur radio station that connects other amateur stations to the internet?
SelA   : A gateway
SelB   : A repeater
SelC   : A digipeater
SelD   : A beacon
QstnKey: T8D06
Ans    : B
Refr   : 
QstnTxt: What does the abbreviation "PSK" mean?
SelA   : Pulse Shift Keying
SelB   : Phase Shift Keying
SelC   : Packet Short Keying
SelD   : Phased Slide Keying
QstnKey: T9A10
Ans    : D
Refr   : 
QstnTxt: In which direction does a half-wave dipole antenna radiate the strongest signal?
SelA   : Equally in all directions
SelB   : Off the ends of the antenna
SelC   : In the direction of the feed line
SelD   : Broadside to the antenna
QstnKey: T9B12
Ans    : A
Refr   : 
QstnTxt: What is standing wave ratio (SWR)?
SelA   : A measure of how well a load is matched to a transmission line
SelB   : The ratio of amplifier power output to input
SelC   : The transmitter efficiency ratio
SelD   : An indication of the quality of your station�s ground connection
QstnKey: T0A02
Ans    : D
Refr   : 
QstnTxt: What health hazard is presented by electrical current flowing through the body?
SelA   : It may cause injury by heating tissue
SelB   : It may disrupt the electrical functions of cells
SelC   : It may cause involuntary muscle contractions
SelD   : All these choices are correct
QstnKey: T0B02
Ans    : D
Refr   : 
QstnTxt: What is required when climbing an antenna tower?
SelA   : Have sufficient training on safe tower climbing techniques
SelB   : Use appropriate tie-off to the tower at all times
SelC   : Always wear an approved climbing harness
SelD   : All these choices are correct
QstnKey: T0C10
Ans    : A
Refr   : 
QstnTxt: Why is duty cycle one of the factors used to determine safe RF radiation exposure levels?
SelA   : It affects the average exposure to radiation
SelB   : It affects the peak exposure to radiation
SelC   : It takes into account the antenna feed line loss
SelD   : It takes into account the thermal effects of the final amplifier
